# BBTree #

### Task ###
Балансировка двоичного дерева поиска.

Имеется файл содержащий строки вида: 

<НомерУзла> <НомерЛевогоРебёнка><НомерПравогоРёбенка>

- Если у узла нет левого или правого ребенка, то на месте их номера будет стоять символ «-». Вершиной дерева будем считать узел которого нет среди детей других узлов. У каждого узла может быть 2 ребёнка — левый с номером меньше родительского и правый с номером больше родительского. 
- Если нарушено это правило (В структуре больше одной вершины, есть циклы, есть узлы у которых больше 2-х детей, есть повторяющиеся номера узлов, номер правого ребёнка меньше родительского или номер левого ребёнка больше родительского), то должно быть выведено сообщение об ошибке.
- В результате работы программы переданное дерево должно быть сбалансировано (разница между максимальной и минимальной глубиной дерева не должна превышать 1) и полученная структура записана в файл, абсолютный путь до которого передан во 2-м параметре.

### Подзадачи ###

* Парсинг в модель дерева из файла
* Балансировка модели
* Выявление ошибок в дереве
* Вывод из модели в файл
* Вывод из модели графический

### Реализация ###
есть два варианта сбалансированного бинарного дерева поиска:

1) АВЛ-дерево 
https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%90%D0%92%D0%9B-%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE

2) Красно-черное дерево
https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D1%87%D1%91%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE

Причем, АВЛ-дерево, за счет немного большей избыточности, удобнее, быстрее и понятнее.
Сравнение эффективности деревьев представлено в статье про красно-черное дерево.

Таким образом, будем реализовывать АВЛ-дерево.

### Запуск ### 
gcc -std=c99 Array.c  BTree.c  BTReeBuilder.c  -o pr
